[水草造景] 集中交流召區3

舊POST:

繼續

幾年無玩水草

想再開缸玩番

有無人教到我點樣唔用水冷，種到迷矮

要咩配置

我之前係24缸 powersand ，bep 泥
唔知係咪燈唔夠勁 種親迷矮都唔得

Lm

留名

求高手指教，點睇水草有冇死？
小弟第一次玩水草缸，開左缸3日，每日換3份1水。
唔知點解個感覺好似死死下咁

首先要夠光!!!!

千尋x300 夠唔夠？
標準24缸

準備黎料

依家養蝦除左ADA泥係咪冇其他選擇?
我記得舊時仲有人用白倉貴 蝦天果啲

朱古力娃娃咬到咁

ching又翻缸？

新缸黎

ching 我追晒 前個2個造景post
想問下 尼特利at3 標準24缸 係咪夠照？
我都諗主開缸，一賞迷矮夢。。。。未試過成功過。。。。唔用水冷 係咪無可能種到迷矮。。。。

我上網見有人唔用CO2都得
係咪極難?

好似唔用都得 不過生得好慢

有無巴打用無水啟動 dry start method
種緊迷矮3個禮拜，
過幾日去旅行無人加水，
有無咩計仔。
太多水就發毛，
太少又黃晒，
我驚去完旅行返嚟死9晒

呢家天氣潮濕
應該冇問題

迷矮夢
用爬地珍珠代替會唔會好點
不敢寫包單
個個缸設定 位置 環境不同
有設備當然最好
真係唔許可 不嘗試用其他草種代替？

最近幫朋友買了兩支尼特利at3

只能講一句好很光！我朋友是4尺矮缸

巴打有無計對抗啲毛菌？
灰色一絲絲嗰啲
我一見到就嗰個位附近唔噴水，
剪走受感染嗰啲葉，
咁樣啱嗎

只係想試下，因為之前試過幾次都唔成功，真係好想成功一次。。。。

因為如果前景迷矮失敗左，都可以蚊番出黎，種其它前景草

yiding 24缸 要咩價位到？ 屯門係咪無架
屯/

之前開缸無耐 鳥拉圭草皮好快就黃晒

我都係種迷矮呀巴打
見好多人話無水開缸易啲，
所以試緊

劉名

咁你咩配備呀ching 咩燈 有無co2 水冷？
放上黎睇下呀唔該

無水中，
開左三個禮拜左右。
買得太多草，on9。
用緊支onf flat nano。
14” 缸。
無水所以唔使co2住。

遲啲落水嘅話諗緊用co2丸定係co2套裝。
第一次種草

有無人知邊到多長條形沉木揀

唔想白費心機就用樽
丸晒鳩氣，保證無用

淘寶

買左啲綠丁香番嚟種 開頭生得好快
剪過一次之後死晒

有無人用過 利特尼at3 同 千尋x300 既分享下？

唔知用咩燈好 24標準缸

尼特利出咁耐咁多正評會好D
千尋始終少人用又貴D，除非你要用到佢個app做日出日落

好啦 用樽

千尋係垃圾中既垃圾想收皮就買佢啦
尼特利幫人買過幾盞 盞盞回應都好正面
我自己都用緊at3

A系個budget黎講就高質囉
呢個budget岩入坑新手越玩越貴

變左燈魚

個人黎講熄左co2三個幾月都冇事
只係停左生長
前提要夠厚同壯

係咁慢
等佢適應

冇水加用保鮮紙封住

有無人知邊到有yiding 24缸賣

水影有個 佢話 背部磨砂 磨砂會唔會無咁靚？

前排係水影訂左24 缸
不過係24*18*18
我嗰個就冇磨砂

磨砂都唔錯 宜家好多人貼背景紙都係貼白色磨砂

新手想問泥底係咪2-3年就變粉
要重新再嚟過？
如果唔想咁煩係咪用砂底＋肥？
有冇推薦

24吋標準水晶缸
屯門Ada 就 7舊水
本身想買yiding 但屯門無，出面就4-500蚊到
計返我call go-go van 200蚊 都係差唔多。。。

最大問題係間間都同我講 yiding 左下角無logo..... 明明去官網就講到明 有logo 識別正貨。。。。

其實香港係咪好多都賣假既yiding
定係用yiding 平個個系列 ，賣貴個個系列既價錢。。。。

Yiding 水影訂應該安全 其他唔知
因為未買過

但華燈訂2尺Ada先600頭
都係屯門

我就係問華燈 覆我698。。。。

Taobao外，邊到多而隻木賣

咁多位大佬求救

濾桶入水口好短，大概得12cm ， 我個缸36cm高。

每次抽水到某個位就會入唔到水， 個濾桶就一路chok下chok下。 放翻水之後個濾桶一路噴氣泡，缸水就由清水變奶白色，d蝦就會呆下呆下，開缸2個禮拜，每次換水都同樣情況，缸水就會清翻曬。究竟發生乜事？會唔會係濾桶chok下chok下 ko左d硝化細菌？ 下次換水係咪應該熄濾桶？

濾桶：2215
濾桶距離入水口： 140cm
閘制：開3/4

缸水隔一晚會清翻曬🙏🏿

即係加左價

正常我換水就閂類水順手洗洗

而家究竟係咪冇哂金線飛狐行親都係得一線同小猴

留名
點解D水咁黃, 用蛋白棉得唔得

好想睇下呢位巴打的圖片
死晒LINK

一尺用千尋都ok
再大就真係咪啦..

細缸用flat nano 好過

用緊flat nano

個價都唔同..
有錢梗係 flaf nano

細缸budget有限
Flexi mini定千尋A定千尋C好

前幾個PO 聽巴打推薦FLAT NANO
心情都舒暢左個人健康左
上個禮拜配埋個WIFI拖版
PERFECTION

FLAT NANO啦

見好多人推呢支
有咩咁好？好似貴其他幾舊水
新手上網睇咗啲資料
係咪要睇光譜同PAR?

紅鼻槍蝦易唔易養？

易 但鍾意自殺

設計上百搭
包裝好靚
易收裝
易用
平

養草缸係咪要落底肥

有無人要 印度金龍 同 紅肚鳳凰 ?
依兩隻放係草缸好靚，只係有小小攻擊性，我想送比有心手足..

準備開個24草缸

已買 1l co2 set.
24ada 水晶缸
eheim 2215
尼特利 65w
bep 幼泥9l
ph monoball 3l

沉木 tao緊落黎
諗主整個 矮珍珠草皮
後景草 有咩推介
紅草 邊隻最易養

令外想問powersand 24缸 需要幾L ?

同埋洗唔洗搵個網格主d powersand, 係邊到買到？

update下先，淘左舊木，加左d蕉，小精靈，波子，極火蝦，d波子會咬d蝦

超靚

d草皮唔得

仲話唔得，叫有交代架啦

今日發現隻水晶蝦抱咗卵
缸入面有好多魚
可以點做好？

D椒點樣種到咁靚

其實係個fd比我 我都無咩經驗

我個缸得一棵都好難出到色
唔知係咪品種問題

我之前買左一大舊，出色，但比啲魚食曬...

山寨板終於到

邊度買，又幾似

用兜隔開啲魚
唔好隔開蝦 因為蝦B好撚細隻
市面上大部分兜都隔唔到

想問邊度多沉木買/同埋平？
花地灣係咪平好多？

有冇巴打用尼特利水草燈？

我見筒燈的燈架夾住魚缸，會唔會好危險？

淘寶話筒燈的重量係1.55kg

Thx

題外話
準時開一個8" 海水缸，淨養兩條小丑

想問下喺金魚街買咗趴地珍珠坨草，個底係泥用網包住，挖個窿埋住佢仲識唔識趴地？同埋要埋幾深？已經有co2同埋識嘔泡

咩魚黎

抆走哂買番黎D泥再分株
一枝枝分開插先爬得有效率
嘔泡係因為之前個缸狀態好
陀草落水應該要適應一排先開始生

野生 三線短鯛

好夾個景

上年夏天買啲迷你牛毛 冇水冷 死q哂咁濟

有冇咩前景草皮可以推介下
利申有co2

我連插後景長草都插唔掂，如果要分株我應該真係唔使養

成條魚街都冇間有似樣嘅沉木賣

魚街邊間買新燈平啲

paupau aqua garden

前景先易插
其實你拆左泥
爪力弱果D自然分開哂一束束
唔係花好多功夫

講緊日本嗰間？

成個二樓都係沉木

日本魚店真係好高質
依家唯有搵日返花地灣睇下有冇啱心水

師兄，你呢的圖我係其中一個賣魚的水族FB見過，你賣魚的嗎？

痴9線
我屋企缸點賣魚啊

講得岩

有個十吋方缸玩咩好？
已經有一個水草缸

儲下彈再去先

貓爺發威

有冇人用過日生水冷?嘈唔嘈?

聽聞細細部 性價比高
我幫朋友交收過一部二手好輕好的式
著機製冷係點我就唔知喇

我用緊，嘈...但未用過其他水冷比較唔到

爆藍綠藻

幾錢？效果同真既差唔多？

真既效果好好咩
ADA泥肥燈濾etc相信都係靚野但唔明點解呢塊係貴野

唔知呀未用過，平平地既都想買塊玩

我要求唔高，唔嘈到係廳食飯睇電視就得

有冇人種過ada烏拉圭草皮? 開缸19日 啲迷矮都開始生得好快 又嘔泡, 但係啲烏拉圭草皮好似都冇點生咁 仲開始有小小爛同黃 係唔係仲轉緊水?

補一補圖

開缸無耐打個卡
想係左上改種d後景草
想問有咩陰草介紹 無co2
紅柳得唔得？

無co2種到爬地咁綠咩
定你無水啟動種出黎

好鬼靚

無水開缸左三星期
早兩日先加水

我估之後會黃

有冇巴士知香港有冇得買oase濾筒

點解要買e隻？用eheim 都幾正

個設計好正，個prefill可以拆出黎洗，又內置暖管，size四四方方又好用

eheim pro貴好多洗prefill又要成個桶開，classic圓形又要另外加前置

外國好興 香港未見有
早排仲見到大波妹開箱添

諗緊好冇外國/淘寶返黎

耐心D啦
之前買tropica 雲端都係幾個月冇生氣
無啦啦加左co2就狂標
唔洗換咁多水

等睇開箱
設計係幾型

各位ching
我係魚街買左棵草，打開舊綿一睇見到咁
有冇人知係咩黎?
禁落去會爆，入面少少空心。

肥料

上下奇

新手一問 想問下迷矮可唔可以開缸個陣唔落水種住先？？

係
種番3 4個月 越耐越好
之後落水硬淨D

落水玩先過癮
如果驚唔爬可以玩爬地金錢

我有個細缸仔養起幾棵爬地，半年無co2無生物無濾水無直接光照都keep住好綠唔知點解

雖然後而啲烏拉圭草皮冇動靜但都update下update下

前面好綠

後面如果睇多幾個禮拜仲係唔生既話 諗緊好唔好換左迷你牛毛加迷矮就算

唔洗
耐心d

沉木沉 點搞好？ 而經開熱水浸左2日

夠啦，仲想點，煲下佢囉我平時搵花灑射下佢就算

因為佢重 浮緊。。。。。

你第一個comment 打漏咗個"唔" 字 所以佢睇唔明
試下真。 煲熟佢
唔好淨係浸

有冇巴打用過up 牌ex-120 濾桶
兩腳插頭安唔安全？

唔怪得，搵舊石綁住，浸到佢沉

華燈 / tks

換完水ph11 養緊蝦 點好

想問下除咗淘寶 香港邊度有賣千尋燈？

熱帶

冇其他地方？熱帶好貴 啲人又寸

點先可以咁高，倒左強鹼落去？

佢地識少少扮代表

我懷疑我支筆壞

魚街買左1100

應該就係....都幾難去到咁高，仲要岩岩換完水。

應該筆壞
照計如果ph 升咁高一早死咗
d 蝦 如果有" 飛蝦 " 現象就可能真係ph 高得濟

淘寶買再換插頭都唔係好難啫
就算你出街搵人換，加埋都平過魚街買

我有枝24吋多咗 啱唔啱

淘寶買水草裝備會唔會好廢
想入坑 諗住平平地試下先
有冇推薦既淘寶店？

啱啱入左坑 想問做梯田景 用咩質料去做係比較好？上網睇過人用pvc膠或者用鋁塑板做，係咪去一般嘅五金舖就可以買到？

有冇相？邊間買？

東河，未返缸唔整住，不過d品質都好掂made in germany

一落水就開始爆絲藻
想問有咩蝦好養又食絲藻
反正個缸本身就係想養蝦

唔好養大和 又懶又惡
養槍蝦啦(不過好鐘意跳缸)

新買隻小精靈淨係吸住玻璃唔郁水質太差？

大和蝦粗養都得 日日都退殼 而家剩係識糧唔幫手食下藻

有冇巴打種紅蝴蝶種得好睇分享下
肥,光同co2都比哂加埋鐵肥都唔出色仲成日甩葉

新買未適應
唔洗搞佢

所以我推介槍蝦

知唔知邊到有seachem flourite賣
魚街唔覺有
係咪要訂

天氣開始熱 有邊隻淘寶水冷啱24吋缸用? 奧凌果隻好唔好?

我都想知
啲水開住冷氣都25度

同求 啲蝦就黎熟
14寸細缸

電子水冷用落細缸可以，注意散熱，唔好擺入櫃....大缸正正經經買返海利個d啦

利申 用過奧凌

24吋算唔算細屋缸細買海利比人屌到飛起

24寸缸用得既電子水冷都唔算細部wor咁不如海利/日生/其他再貴d既牌子二十升水左右用電子水冷就差唔多

因為我見呢隻II款好似都唔算好大 <=60L用, 呢隻好唔好？平平地

巴打我一早比晒意見啦

有諗過買佢，之後行魚街見到有擺出黎但生晒銹咁，最尾都係買日生mini 200

我都睇緊海利28A同埋日生200, 但淘寶啲評論話日生200有啲嘈 巴打你覺得聲量如何

我24寸缸用緊mini200，風扇聲都幾嘈。

唔該哂咁我可能會揀海利28A, 不過見淘寶平過街價好多, 淘寶買係唔係都OK?

海利未用過，唔知好唔好，我淘寶買日生200，暫時都冇問題，不過有壞都唔知點整....

魚街都係淘寶貨，不過佢幫你轉左三腳插姐

唔該哂樓上兩個巴打 咁我淘寶算 平咁多

算係咁啦，擺廳仲接受到，反正個櫃細都冇其他選擇

隻抱卵水晶蝦呢幾日死死下，今日一生完即刻捱唔住
好偉大

草缸唔養燈魚
有咩魚岩養？

功能魚

紅鼻

請問咁多位師兄依d係咩藻？我試過人手清，清完好快就生，仲愈生愈多...我主要係想玩水晶蝦，不過到依家都唔敢落蝦...

依家個缸係用緊co2 2秒1泡，每日8個鐘燈照。

你咁少草緊係狂生啦

其實另一邊有草架，不過想影近d睇d藻

有得救既

我會用針筒噴雙氧水落藻
劑量可以參考:

可能會死蝦

其實熄過濾噴excel就得，唔洗用埋雙氧水咁誇張

地方所限30x30x30有咩電子水冷推介？
有無巴打用過呢隻？

只用excel都得,但感覺上冇清得咁快
Btw, 長期買excel條數都好襟計
想平的話可以用戊二醛 (TB買平好多)

不嬲買淘寶戊二醛，濃縮版一支25蚊，兌到幾支excel

都成30L
呢部未必夠推

因為土地問題有無電子水冷推介？

召喚玩貓巴
早幾個POST見你推介左隻淘佬仿ADA魚缸櫃, 請問有冇用家包膠?

又有隻小精靈瓜左
係咪有巴打試過淘魚?
想淘番一堆

唔知點解我嗰兩隻成年仲未死
唔係大量買的話唔好淘生物啦
好多都唔肯包郵

前排買左40/4條好鬼貴
死左2條

其實都係好雞既木櫃
我擴缸已經放棄左隻櫃
轉左不鏽鋼架

我係陰陽草缸個樓主 好耐冇追post
呢排係公司搞左個迷你缸 一隻手掌大
分享下

隻龜好八掛

原來唔係真龜 自膠

隻龜係啲同事比我

唔該曬！

單擺一隻2尺絕對冇問題

貓巴你塊4尺老翻發光版係邊買？

閑魚 都係大陸app
或者你係淘寶search 信魚過濾桶
同一店家黎 你pm問佢

等過多一兩年轉個兩尺高4尺缸
呢段時間慢慢儲下ada產問先
岩岩入手

點解d草皮唔生

好用
兩隻缸都用緊
Usb果下好

開缸就快一個月 20cm 正方缸 有迷矮同莫絲 三星期前買左co2 d迷矮係咁向上生 唔係好識擴散
想淘eheim2004比d水流下
Google過 有個網話將細化器set係過濾個入水位附近等d co2經過濾器入之後打返出黎會溶得好d

又有網話將細化器擺係出水口等d co2順水流沖去個缸唔同既位
大家點睇

支燈夠力？

如果d迷矮淨係向上係咪應該唔係好夠
見佢其實都有擴散少少既 不過向上生得好緊要

最初

早兩日

而家

呢間仿Ada 魚缸架都好似幾得，不過都唔平，巴打呢塊背景板買左幾錢

巴打我就咁睇你張相
就似係枝燈唔夠力壓唔到d迷矮

我睇返支燈5w
應該買幾多w好？
見d迷矮識生想換個大少少既缸玩下
但由0到而家先2個月
咁快換缸又有d浪費
諗緊有冇d燈買完遲d換缸都用得著

塊野其實有咩用

我岩岩上網睇光照綠草建議係容量x0.5w
我個20cm方缸應該得8l左右
5w應該夠？
定迷矮要再勁d?
如果買尼特利at1 30w既話各位巴打點睇
見佢話可調光
勁得濟都有得較細
唔該晒

1800人仔 包運
我覺得值 做工幾好 拍得住真貨
我做哂白老鼠

前晚都問左
2尺高四尺長要2000人仔
佢話兩尺高要訂做

巴打我可以好肯定咁同你講
養草d器材同魚缸一定要一步到位
會行少好多冤枉路
你將來諗住開幾大缸？

唔會大過50x35x35
魚缸計算機計容量60l 左右

而家睇緊尼特利at1 30w
調光版399人仔

之前係間小店買左啲自稱自家製嘅泥開缸
種無一個月啲草已經唔掂
椒草唔生 天湖茜無生長過
紅宮廷剪左一次之後已經唔識再生長
又唔係平過ada好多

我果塊都係訂做
兩尺三尺先多數有貨

At3 支架燈
可以睇下

60x30x36cm
我用緊at3 桶燈 60w

做乜咁睇唔開

貪佢可以轉？
我諗如果我買at3既話40w應該夠
而家個缸只係20cm方缸

可調色 第時唔岩玩草轉玩椒又得
支架燈輕巧d
桶燈好拿重 光源又太集中

美觀

依家仲有冇人玩辣椒榕 想玩番藍板但好似絕晒種咁

Wtf...

不要再說了 又要再翻肛

翻缸好煩

晚巴打你個背景乜野色咁猛料
交流下

我垃圾缸，不了
我wtf唔係串佢，而係驚訝
貓爺我大佬

正常落肥加K都生唔到根
條路自己揀 仆街奶晒嘢

我聽日尼特利at3到 希望種得靚

Deu[img]

d泡我點分係co2積聚定係氧

20cm缸似乎唔關co2擴散事

推薦一下個app

泡泡水族

好多水族野睇
造景 水晶蝦 椒 器材 咩都有

個app Load 唔到圖？

冇水冷 有co2 有咩前景草揀
之前種過啲 迷你牛 完全生唔到

中間D 浮萍草 上星期4先買落 插落去個時先得一半高 痴孖根 依家已經生到頂 旁邊個隻草係同一日買 都冇生過
有冇咩後景草係生得冇咁快
已經想連根抽起 唔想要

我之前都爆過 不過係另一種藻
買咗4隻斑馬螺 關燈一星期 同我清哂所有藻
有咗呢4粒螺 至此以後冇刨過青苔

但係會成缸斑馬螺卵
之後冇養，我都係落excel 清

青苔呢d低等藻易攪，個缸氮循環成熟控下肥就攪掂

絲藻黑毛個d最煩，絲藻直情係水質越好越會生

黑毛藻易搞 落excel 搞掂，絲藻就換水減光，都易搞

陰草例如氣泡椒個d，但唔襯你個缸

爬地珍珠比較粗生

Load到
但呢排假期多人上好慢

見大陸好多人用背景燈 效果真係差好遠
偉大發明

原來咁用

唔該巴打
開咗缸 先養 有冇咩特別注意？
我個缸3尺長買幾舊開放由佢自己生

岩岩開過濾有棵迷矮沖起左
夾起佢既時候抽起埋另一棵
如是者有幾棵都係咁抽起左
發覺d根生得麻麻地
輕輕一夾就成棵起
應該點搞好
唔該各位巴打

正

有冇草谷學下野

換左eheim2004同尼特利at3
希望有好事發生

天氣開始熱，迷矮都係唔得

電子水冷仔

淘寶個d 2百幾水冷制唔制得過

驚你晒錢，咁細個缸都加水冷..種d粗生前景草先囉，到你換缸先升級啦

都唔差在
唔計之前買個d
尼特利燈620
Eheim濾 370
Co2 1300
呢度都已經接近2300

咁細個缸，用咁多器材唔好睇...

如果你想買，淘寶都得既好快又換

今日用落個eheim都發覺好撚大 夾硬塞佢係後面

屋企支co2時大時細
冇記錯既話用緊intense個電磁閥
Lock完3~4秒一泡第二日又成6~7秒一泡
無論扭個樽定扭個閥都好唔穩定
點test佢正唔正常

真係掂?

1516緊ada，兩尺都要成22xx

又想買埋vuppa

冇計 當初諗住冇乜地方 之前又衰過 唔想玩太大住
點知而家得得地
起碼都keep返3~4個b 可能暑假先諗換缸
但水冷係一個問題

有水族群

入面都唔係玩草既

我正版同老翻都有
正版個漸變係好d
同埋正版就真係透明漸變靜電貼

而翻版 就係類似膠file咁既質地。漸變色膠片
老翻板開到最盡都做唔到全白 有少少藍
但正版可以全白

同埋正版冇咁熱 唔知關唔關尺寸事
其他一樣

我磨砂背所以張野都冇用係志在塊板

但光唔白就好大問題

咁唔用塊野 用老番都可以了
冇塊膠就唔會有藍色
純白燈

有你夠做啦

原來係咁，我以為有少少藍係指盞燈d色

咁細個缸
支燈好似overpower wo
小心爆藻

已經開始有絲藻

比小小時間佢轉水
初開缸我見人話唔洗開咁長燈
換水換密d

由12粒鐘減到7粒

初開缸3個鍾 每星期加一個鍾

最盡6-8 為最理想

其實ada塊正版背景紙係可以散買
之前問過3尺都好似舊幾水

邊間

岩我都係4粒慢慢加上去
最盡8小時

之前上水影問過

d極火蝦成日跳出個缸，關唔關d水太熱事，都成27.28度

你指漸變果塊？

有可能
但極火蝦耐熱d
打大氣試下，可能唔夠氧

係

個泵感覺好流

淘寶同廠usb泵廿蚊個

好流架 個殻靚架渣
所以我買二手

刻住ada三隻英文字貴100倍是常識吧

拆出黎見到排字真係突左一突，大佬eheim嗰個賣二百蚊都有個eheim泵，你千二蚊俾d咁嘅野我

我買左隻20$ 森森除油器
得閒我又分享下

啲除油真係有用咩

有，用完水面好清，係大缸又可以當造流用

造流？

枝燈正式玩完
轉ada

考慮下影魔奇x系 都好靚
ADA樣靚 但功能少

唔要咁多冇用功能架啦
之前呢枝又貴功能又多
壞完一樣又一樣
前幾日開始左邊燈led已經變到咁
簡簡單單ada個枝夠做

岩岩買左個 飛利浦3波段12w 6500k慳電膽試下種草

個缸要幾大先做到

買個方缸可能做到

呢啲真係90*45*45都唔知做唔做到, 窮撚屋企又細玩60p都比人屌

細有細玩
上網見人玩30方缸都好正
好易就做到好濃密 森林feel

方缸都好大個但好想要

熱帶雨林d 仆街9up
買杯草問佢插50cm缸得唔得, 佢話買多2杯好d

唔係點賺錢

咁其實睇你等唔等得
插得太疏有排生

其實佢地未必錯
你上網睇d開缸片d人通常都插勁多草

密集d 快d成景
多d草起初幫手吸肥 冇咁易爆藻

上網見人開缸都係插到密一密
我開大缸計過如果跟佢地插法
我起碼要買40杯以上
呢家我搵鋪訂大陸草算
平大半

點搵鋪訂大陸草定係淘寶?

我搵元朗鋪仔訂佢都答好多問題
過兩日落佢鋪頭

UAD?

我一個月前都翻左缸
轉左迷你牛毛草原景
買左8杯都唔夠仲差好多咁
加埋其他草都已經成6 7舊水
等成景貼相
另外心動不如行動
ada我黎啦

Thanks, 不過有冇話個量要多成點先可以咁訂我仲玩緊60p缸仔btw 你訂4、50杯用左幾錢

Yup

btw ADA買大陸華旗代理有兩年保養，香港冇保養不特止仲要賣貴d

以為淘寶

想問下moss點養
見人話太近光源會變啡同埋生得唔好
moss唔好開大耐燈咁，係咪真
我d moss生唔到一片

我工具直接日本bid
平一半好多都新/絕版舊logo

8"海水缸
想買隻平嘅藍色led 燈有冇邊隻推薦？

我三角珊瑚java都試過係正燈底下種冇事仲生得好靚喎

我諗主要係太熱

竟然
我上網睇光照太強會啡葉
依加抽起哂放係盤度求其陰涼位hea住先

鴨記買隻用usb頭加個夾

想搵d似樣嘅ADA石都搵唔到，魚街執柒左佢算啦

淘幫到你

淘果d仲垃圾

淘寶冇ada石，得d爛鬼石改個名扮下野

10" 缸仔有冇濾桶介紹？

有無巴打 有玩佗草水上葉
我種極都都種唔到 有無咩要特別注意

btw巴打支燈架邊度買?

ADA
水影之x

諗緊ada定又幫襯信魚，ada得180cm好撚高

信魚啦
咩都有得度身訂做
個老闆仲幾有信譽

新手睇完呢條片想問少少嘢 望各位解答
呢個set up大概幾錢可以砌到
同埋set好之後仲需唔需要打理

我D哂到黃葉啡'K橫'

好多材料都可以淘寶買到

硬景用既火山石連陀草窿
[url]【精品黑色火山石火山岩 简约创意多肉小花盆菖蒲仙女杯专用热卖】 点击链接，再选择浏览器咑閞；或復|制这段描述￥gC5CY19GidF￥后到👉淘♂寳♀👈[/url]

水陸缸
[url]【水陆缸雨林造景套餐植物两栖超白生态水草diy微景观鱼缸材料缸草】 点击链接，再选择浏览器咑閞；或復|制这段描述￥BDugY19ClBb￥后到👉淘♂寳♀👈[/url]

水陸缸假山膠
[url]【卡乐发泡胶雨淋造景水陆缸假山造景发泡胶苔藓水草造景装饰发泡胶】 点击链接，再选择浏览器咑閞；或復|制这段描述￥UoU1Y19xcZr￥后到👉淘♂寳♀👈[/url]

加隻水上泵仔 加盞燈仔
豐儉由人唔想煩成set ADA dooa又得

明白 仲有想問佢放咗好幾種唔同嘅石同泥
可唔可以講下佢嘅用途

先小人後君子, 唔想/冇咩時間打理, 真係唔好搞咁多野, 清缸養魚都要定期換水。

見唔少人開左個頭好快冇心機搞, 咁就浪費時間金錢位置同生命。

By the way, 佢舊石咁大碌都唔簡單

我大缸開左個頭 硬境都set好 鋪哂泥
未得閒買草落水

見到咁大個缸真係又愛又恨，買草都買窮，剪草都剪死

有機會先分享下個硬景

拋舊磚先，d迷牛爬左好久都爬唔滿，隻amazonia light泥好唔掂

會再執 一日未落水 d貓成日跳入去 好黑人憎

課金玩家

正到....

玩魚有零課玩家架咩?
佢呢D叫油王級

我冇乜其他興趣
鐘意玩洗貴d唔緊要啦

好過雞蟲去叫雞射兩射就幾千銀先啦

咁又係呀, 一萬幾千玩十年都仲得, 硬件野到左位都唔洗點再洗錢, 其實真係有益身心既健康活動

你叫我買條琵琶 幾千銀
買幾條黃金二線又成千銀

果d我真係唔捨得

培養出尼既姐，以前我都麻麻地

最貴只係試過700買對短鯛，死果陣赤撚到
大缸車幾百條魚落去玩仲抵仲正

個三角形太整齊，有啲刻意，個人認為可以整亂啲(自然啲)

我最貴係380$對三線短鯛

死左一條公配番

會再慢慢執 擺下先
木與木中間會加好多黑木嶡 鐵皇冠去遮下
多謝你意見

可以試下ada親生仔鋸齒太郎(羽裂水蓑衣)
唔打算重用既過3最好用埋膠水痴痴啲木，要重用就用ada隻wood tight

有諗過
鋸齒照到紅通通又係好靚 一定會重用啦
Wood tight同moss cotton都會用

有諗過抄呢兩缸

呢隻草我種過，真係要小心，好易生到癲狗咁，又快又走莖

我應該唔會養魚 濟水景的話打理都係剪草？

我都種過
插泥既話一晚長大

種泥真係會出事，但綁係石木度生得密超靚

自己種

貓爺等你成品

換水，然後日常要噴水同修剪

45cm缸用flat nano夠唔夠力

不如試神燈ez360 依家6舊水幾抵

隻$20除油真係好勁

新人報到

d木點先買到咁齊

盞燈要吊煩到hihi
我兩盞要左右左右對稱

周圍揀

你都仲易
我直頭天花吊落黎
個位左度又度
較埋平水搞左勁耐
不過枝燈真係好正

好靚
勁似打機d場景

我都未用水平尺較佢 肉眼睇到平就算
有得天花吊咁幸福我天花有暗渠一高一低冇得吊

d水唔夠清有奶白色應該點搞？

落菌換水少喂食，等

乜菌

硝化細菌... 你開缸嗰陣一滴都無落過？
去魚街幾乎間間都有得買，價錢差唔多

唔該晒

其實見人見志，我都唔會落菌入缸，基本上開缸有生物，幾日就會清返。濛既原因係硝化細菌未應付到缸內有機物，過幾日基本上就得

拉近啲睇就知唔得。辣椒榕狀態麻麻，葉面生滿綠藻
4月中去咗旅行10日，返到嚟好似廢墟咁，死魚死蝦爆藻爆蝸牛，辣椒榕又溶葉。
如再遲多幾日應該可以重新上路

泥底玩椒好難玩
我之前都又溶又爛又霉
呢家跟緊高人個落肥方法
希望有好轉

世界第一，留名跟高人學野

我都係taobao買左小小柯達岡玩
幾十蚊人仔
同剛剛又係魚街買左對

玩咁大個缸
好爽 3點插到10點

wow,正

既打記得勤換水，ada solar幾勁下
隔日換1/3 ，起碼換足2個星期

冇問題

插泥小心變椒溶
柯達崗永遠的痛
我成叢溶哂

對條鯛有興趣啲

點解迷矮嘔晒泡 爬矮都係唔識嘔

師兄，我養咗3隻貓，準備第一次開缸，有冇咩注意，我係咪需要買個cover

唔知你個缸幾大
佢地訓係蓋面仲衰

有d想蚊晒d爬地走

60x30x36cm

用咩燈？

flat nano, 1尺缸

望落啲葉都大粒，要時間爬
我都係爬地珍珠，覺得佢好搶肥

同場加影生滿綠藻柯達崗

爬地種落左都有3-4個月有多 未見過佢地嘔泡 仲越黎越黃同生藻
之前有石境 唔知係咪搞到d水太硬 最近先拎走左
迷矮岩岩買返黎落缸唔夠半個鐘就嘔晒泡

初落缸個d泡好似唔計

係要種起左一排
keep住一粒一粒咁出黎先計

好繼續觀察

想問下鋸齒太郎點種先會紅

要水清唔賴得要間兩三日換水

如果巴打你係岩岩種既 , 感覺上轉緊紅

但睇你張相 (可能相機問題)，好似唔太夠光，D草完全唔透光既FEEL

巴打咁樣影會唔會好d

咁睇岩岩種，支燈明顯夠光，慢慢會紅
鋸齒要紅要求唔高

咁就好了

簡潔

堆下post
魚街邊度有槍蝦賣？

幸福堂隔離 有間賣倉鼠龍貓隔離
好多袋裝蝦

ok
貓巴覆得咁快

岩岩睇緊連登

對面嗰間都有袋裝
仲平啲 100蚊10隻
不過唔係日日都有

點解熱帶雨林間野咁西都開到分店

好多新手見裝修得靚就行入去
其實真係好貴

質數就見人見智
但我想講有時某些店舖會用特別顏色嘅燈去照魚缸
令你以為條魚發色發得好靚
某店嘅極火蝦就係一大例子

夜晚熄曬燈聽住純音樂
涼住冷氣發呆望住個魚缸真係好正

矛錯

由藍色底轉左白色底後，好似重衰咁。。。。

另外想問點解右邊 的個火烈鳥 得佢會有少少黑毛咁，其它草都無咩問題

有無ching比d意見，個景點樣可以汁下

岩岩後景買左紅松尾同紅蝴蝶

都開左可以點執 養住先 等下次啦
我會前後泥坡度唔同 有d層次

唔洗點執啦
加塊發光背景版
同玻璃出入水口
望落已經差好遠

背景板 最平幾錢，我都覺藍白好正

ada2尺好似2千幾
另外大陸個隻平好多
但係我都唔知價要問下
以我所知最經濟係
買大陸發光板加散買正版個張藍白紙

咁一千樓下搞唔搞得店

淘寶唔見

一定得我搵到間好平
【水草造景背景灯 水草缸装饰LED背景灯发光背景板水草造景模拟蓝天】 点击链接，再选择浏览器咑閞；或復·制这段描述￥G5TcY2XaLIf￥后到👉淘♂寳♀👈
我未試過呢間
但睇落唔錯

買咗$20 紅蓮燈
唔夠廿秒俾d 紅鼻食淨兩條

點解我個缸係咁爆藻
藍綠藻 啡藻 乜藻都爆過咁制
之前用抗生素清藍綠藻
而家個個禮拜都要刷玻璃d青苔啡苔
平時餵魚魚糧又落得少
每星期換一次水
每次換四分一
但硬係有d苔生係d草同玻璃上面

成日都咁做

會唔會落肥落太多，買啲小精靈食下就得

好勁，班馬螺+藍眼小鬍子用咗10日清晒成個背景板同葉面啲綠班藻

左上角舊野勁乾淨

雖然好狗，但螺真係建議用完即棄
一陣生蛋就麻煩，雖然唔會敷到
但啲蛋痕好難清

D螺真係賤種黎
生蛋落我d火山石度都唔知點挑走..缸真係啜得好乾淨

螺蛋孵化唔到會自己甩？
我有成6隻班馬螺， 生起上嚟實成缸都係

唔會甩，而且你刮甩左粒蛋仲係會有撻漬

想問下水面D油除左用除油膜器 換水之外仲有無其他方法?

留個名
遲d裸辭又想翻缸
對上一次翻應該係年半
衣張就大約一年前

衣家

d水榕生長力太好，基本上係3 4年前第一轉開缸既
之後d木開始爛
泥用ada泥，但年半都散
同埋就係黑金剛螺既卵....

買個刮刀啦
我經常受困擾
但螺清藻好撚勁

木都會爛

杜鵑木
d幼枝中間腐蝕左，係咪因為我微酸？

好難清，好影響個缸景，你一郁就好易整到d木

神仙唔係會食蝦咩？ 定係預左比佢食

火烈鳥 點解咁易生黑毛？ 其它都無事。。。

我蝦養外掛缸
我主缸仲有條虹翼寶石短鯛
落咩蝦都死

搵唔到樓上399發光板...
有無人知邊到有得買？
我20吋缸

taobo搵信魚科技問佢訂做

感謝，問問先

唉屌，話20吋缸太細無得定制

買個24

有一間做，450人仔，會否太貴

你自己認為ok就買啦
我個時塊ada3尺版都買左36xx

好，去馬做下白老鼠

前景開始爬緊了

啲仆街金魚係咁拔走我啲水草
仲食晒啲蝦

火焰變色龍係咪真係淨係食活口

聽聞是 但我缸頂有死水位
好多蚊蟲

等啲蚊生蛋比佢食

一放工返到屋缸嚇死
成地都係水
原來個女係度玩個魚缸水
塊背景板張藍白紙入曬水
都唔知要幾耐先乾到
呢加一忽忽

抽出來抹啦好難乾

個位好麻煩
過多幾日睇下唔得先抽出來

咩藻黎

似剛毛

就咁掉係度睇下一個月之後變成點

呢個缸好正

水木個條友黎？

是 Dave chow

高50cm 既高缸用千尋E452 夠唔夠力？

新買果d 草 有個黑色座咁既野 係咪拆左佢 將d 草插入泥？

我會拆

好耐冇餵紅鼻？

好冷清

新手想養水草，大家會係邊度買設備？

co2幫到你

正想買呀，我問過魚街其中一間，佢話一套1280。
我又唔知算平定貴，想問下各位巴打會係邊間買co2,藥水之類

入facebook group好多時有二手賣
多點留意下
我早排收左套新一樣既intense Co2 4mm全套
500$

設備
最基本有個缸
方缸 開放缸 超白玻璃 2尺 新都係300-700$
推薦yiding夠平
二手缸留意下有冇崩花
我見ada 2尺 2手的都係$300左右有交易
睇新舊程度

Co2 設備 新既一套千幾蚊 intense 最實用
好多時500-600$已收到一套好新淨岩用既樽 連 電池閥 計泡 細化器 止逆

底泥 都是用水草泥為主 我自己只用過ada泥
大陸淘寶都有d尼特利泥 自己比較下

濾桶 eheim最好洗好用 但貴 2手價$500有機會收到隻2215 包哂快接閘制 濾材 出入水口 喉
想買新就去觀塘魚道最平 1千左右

嫌貴可以用下創星等等 淘寶有 自己比較下

水冷 $500左右 有二手海利 / 日生mini 夏天比較難搵

建議自己做多點功課 鋪頭co2算老實

我覺得eheim好用過創星，有時2手滿環2217會有啲五六百蚊，即狗沖

諗起我個創星桶

唔該晒巴打，去咗買個魚缸，泥，濾桶，因為我細缸，就比sales 推左個EDEA 501濾桶，同埋一枝硝化細菌。暫時就買住呢啲先，因為我都見要養水，所以諗住養到七七八八就去買其他設備，順手Check 住Facebook 有無平靚正二手貨仔
我見水冷係最貴，都成幾千銀起跳，co2都係千幾蚊

養魚買器材一定要一步到位
唔係會洗多好多錢

見到個海利 hs28a, $700, 係咪可以狗沖

水冷我冇用
要其他巴打答
反而我晒最多錢就係買燈

燈我見ada 做頂級，我36cm 長魚缸巴打有咩推薦

睇新舊啦 海利28a新機淘寶1000$人仔左右

燈王350 呢家平到幾百蚊有盞 新既
以前賣千幾蚊架

Ok 我去物色下

不過今日要遊行先

椒榕久唔久甩個頭出嚟
舊養落嘅柯達崗又冇咁嘅問題

關水溫/水質事定品種問題？

唔通要變椒溶

清水濟清水鹽對植有冇害？

屌 又爆藍綠藻

無害，但唔建議用
呢類產品會搞到好多沉積物
而且你水質好，水就自然清

華燈有ADA一代泥賣
唔知係咪真貨

係真貨
聽聞是代理貨尾黎

巴打淘咗邊種石? 可否share link

ada light我用緊, 個人覺得唔太掂....
佢話d肥會慢慢放...我就覺得完全係唔夠肥....

又有野問 造景石你地係邊度買多?
淘寶揀唔到 唔知佢出咩貨
香港有冇咩店可以舒舒服服慢慢揀又平
金魚街果D成日望著你驚死你偷野

我都係新手, 唔SURE邊隻最好, 只可以話下次翻缸會試番普通ADA 2代泥

爆藻想翻缸但係重用硬景
想問下點樣清洗好 拎啲石去煲係咪可以殺晒所以藻？
本身用緊過濾eheim compact桶 有無須要用啲稀釋漂水沖下入面？

唔夠肥可以補，太肥開缸頭幾個月真係攰死

不如諗下點清啲藻，翻完缸冇耐又再爆又再翻過？無限loop

不外乎減光/停肥/減餵食/加工作生物

我所有野都係用稀釋漂白水浸完再沖洗乾淨

如果爆得太勁都係要翻缸由頭再做一次, 有左經驗呢次要小心D用心D防藻

想請教下一個on9問題
剛買左枝ada紅草鐵肥

佢話20L禁一下
我3尺缸當200L
佢話每天使用
咁我係咪即係日日都要枝10野

你用漂白水hi過d殘留好難洗甩
之後就養乜死乜

好金
我都唔用ada肥
我用緊tbs紅草肥
聽高人講我遲下會轉tank肥

貓巴你用過邊隻好
ada呢隻大重皮
ista激紅個隻好冇用

用左個幾月都ok

係咁架啦，買jbl肥啦，百零蚊600幾ml，再唔係自己買料整好平

update 吓先

唔洗捱ada咁貴

魚糧可以保存成樽發晒霉

想買成套intense co2 連1L樽，除咗熱帶雨林仲有邊度有得賣?

co2係茶餐廳樓上?
電池閥係咪intense好啲? 其他配件應該冇乜所謂

佢寫到唔清唔楚，幾隻牌子幾樣配件撈埋，我都睇唔明
雙錶電池閥加氣樽大約要$1500

漁佬好似都有，不過想搵多幾間格下價

之前有問過 如果淨買一套co2
Co2店就$1280 漁佬打個九折就$1200左右

有折咁好? 巴打識人?

唔識架, 只係吹左兩句水問個價, 然後佢話打個九折就$1200

其實點解要電磁制
24 hr co2 唔好咩 增加佢個saturation
同埋充氣又平

買左條白蘭特

so lonely

淘寶啦

冇電磁掣充氣會平啲?

充氣就一樣價
冇電磁制快d 用完姐

我養左兩年幾, 換過兩次缸, 一直都係咁做冇咩問題
只要沖洗耐D就冇問題

2尺草缸，用2215夠唔夠玩?

都可以嘅，2尺我當你65L，2215流量620L/hr，但過濾流量最好係10至15倍
有budget 當然上2217好啲啦

係呀65L
60x30x36

我係2217推2213前罝加水冷夠有凸

用緊部淘仔水冷

我用2217 推一淘寶前置一AQUAWORK 前置再加水冷,
嫌水流都仲係有D過大

可以打到24度

你都係2尺缸?
2個前置放晒棉?

第一個淨棉
第二個打爆monoball有一塊白棉

請問草缸可以養金魚嗎

唔好啦，金魚會咬草

佢落缸即刻搵到老婆我冇影之嘛

短鯛唔會咬草咩

冇 我椒缸都有對 唔咬

想問下3尺缸用兩枝
ada solar rgb會唔會誇左d

請教各位師兄
我之前淘咗個up 120 濾桶
但個泵好似壞咗
請問有冇得直接喺香港買個泵，唔洗成個買？

Ada龍王石，做山景一流

太多魚，有冇人要月光燈，10/條

好耐冇玩準備開缸，巴打們既CO2係邊度買
你地係充氣定係用DIY ？

充氣
網上二手買
好多人放

去邊度充，下下都托個樽去魚街？

魚街有 有d地方既細鋪都有
消防用具鋪都有

成個星期冇人出聲
大家還好嗎
注意安全

報一報到 貓巴你個缸呢加點

想請教下點解d草種極都紅d唔紅d
有落ada鐵肥
水溫24度
ph5.8
燈 ada solar rgb
90x45x45

係咪d微量元素唔夠

翻完缸仲未知種咩，求其插住啲先

木景新手，配合養甲蟲

係，不過水景成本同保護麻煩少少又養唔到甲蟲
最多係補返個水泵做流水

貓貓

每日睇下草缸 真係好舒壓

鋸齒好密好靚

貓巴d紅草點搞

唔曉 唔知咩事唔紅
你3尺一支RGB?
係咪邊位唔夠光啊

照睇就似
上網睇人地張相3尺都係用2枝
d紅草都勁紅
睇黎要買多枝

有蓋唔怕

同埋睇下 Facebook
水草好朋友
睇佢地講紅草有分 營養紅 同 缺素紅

d草嘔曬泡都唔紅係咪缺鉀肥 鐵肥呢d？

巴打我同你情況一樣

買左d 鉀肥同鐵肥個d試
希望紅得返

根據貓巴張圖
我就直頭要加多枝燈

高身既缸光衰係好勁
我係用兩支76W LED水草燈每粒燈珠3W
但缸既高度有成50CM ~240L水

送怪蕨（一餅10*10）、珊瑚（一餅4*4）、小三角莫斯（一袋），將軍澳交收，有捐錢俾義士優先

巴打最前好似四葉草嗰啲叫咩名

天湖茜

⼀
有冇巴打知點捉金苔鼠出黎
擺左個誘捕樽三日都未捉到

擺返曬d魚落去

我通常兩隻手一大一細網慢慢夾佢

巴打我個人覺得
草缸唔係太襯放咁大條既魚……

我個缸 100x57x50
生爆曬之後d神仙冇咁顯眼
你見到後景草都只係生左一半

谷精太陽填滿左位置 全速生長中

淘左呢支古巴葉底紅
點知冇貨 最後只賣左一支俾我
有排繁殖

$25 500ml
個淘寶老闆自己賣既草淨係用呢d已經可以爆紅
所以買左返黎試下

用唔起ADA d野

漏圖

我用緊呢隻

有無鋪頭名?
試過用集運買，運到過黎已經得返半條命，好難種，一係就本身已經唔太靚

唔洗集運，水草係淘寶可以順豐直送香港
同佢講要送香港，之後俾地址佢

唔好買噴泉太陽，我買完過到黎死左，仲以為自己個缸唔掂
btw魚街有d細鋪水草好平，買一坨噴泉太陽（5株）都係$28，兩坨$50
仲買左一袋雜米蝦 $100/90隻
有極火蝦、琉璃蝦、虎紋蝦呢d溝埋

好唔好用，d草紅唔紅

屋企個缸連莫絲都黃，想問下係乜原因？
係咪水太高溫/ 照得太耐？

依家一星期都落一次肥，草冇變綠，但爆晒藻

個缸有莫絲，水榕，鐵皇冠，蘋果草，冇加CO2

thank you

效果理想

溫度幾多？ 高過26度係會黃

28-30 度
除左降溫有冇其他野要配合?
真係水太熱,蝦都死晒

我係開冷氣
室溫28~30度你都流汗啦
如果唔係就要用水冷，水冷電費好似都幾甘
索性自己同魚蝦一齊歎冷氣

睇落唔錯
我個缸好似過高 50cm
d草要生到半個缸高先紅
希望新液肥幫到手

同埋其實我養呢d草，係咪唔使用泥？

利申：魚蝦草缸

我都係50高缸

唔洗都得，有會更好

我兩支淘寶LED 穿透力好似唔多夠

終於捉到條仆街仔

好難揀捉邊條喎

個trap可以係草缸捉金苔鼠 黑線飛狐呢類魚

難捉到pk 人手捉隨時要翻缸

屋企有個風水缸 但已經無用

想用嚟養下草 望下治癒下

但由於我又懶 所以想no CO2 no filter

睇過下YouTube 主要養陰草 甚至乎可以養埋蝦

但我見連登多數都 有CO2 filter

請問大家有無咩意見

大部份陰性水草都唔需要CO2
皇冠/椒草/蕨類/Moss莫絲類都好適合

開始有轉紅跡象

有無人放燈皇450?

我都想收

好少人放

早幾個月放左600$

sad 而家有咩燈好用?

在椒缸用緊支陽光幾何
大陸燈

浮如果驚 咪加餵食圈, 養細魚定大先?

可以試下用最細既吸管 卡x有賣, 用黎餵糧 咁就唔驚吸入濾水
好正會訓練D魚到認得吸管

咁咪沈糧 少少咁餵 食哂先再餵

貓巴我跟你機買左兩枝玩下

新仔想開始玩下水草
從未養過
大約要咩設備
打算放電腦旁細細個即可

講個siza同筆直黎聽聽
乜資料都冇

Co2一定要?

明白 有無邊間買缸抵
唔熟金魚街

無計間房細

如果放房 夜晚開冷氣係咪好快死

放係房唔建議 濕氣重對人唔健康

人唔緊要 水草唔死即可

開冷氣降水溫 種草一流 唔係點解d 人夏天買冷水機

但唔係長開 訓覺先開

上youtube 睇下人地d 景 點砌 去taobao/魚街買料 番屋企自己砌好似砌電腦咁

燈 缸 濾 co2 泥 水草

我個垃圾水冷 用左一年 而家落極都落唔到25度

新手係咪養住泥 等佢濾幾日先放草?

我睇u2班人話半日加一粒冰

泥唔洗養 直接落草

我試過 我真係試過

ok而家煩係煩緊水草種類太多
又分陰性又性 新手表示

試晒三隻公廁燈，燈王450、千尋、尼特利AT3
估唔到尼特利性價比最好

爆藻 屌
早知唔養咁多神仙

噴泉太陽

你地用燈皇開幾段光 照幾耐

想問下有冇whatapp group?

2段都爆藻

想問下D後景草買一株返黎養係咪會慢慢生開去?
定係一株只係會向上生高
THX

正常應該係生高 唔會打橫生,唔同珍珠果D咁, 但你可以分株咁種

係， 最好有咁上下高先剪好d , 再插落地核

插深d 好d 驚佢 爪唔實d 泥 會浮番上黎

所以咪 無根果陣 盡量 插落d , 用泥逼實佢

請問養蝦嘅手足
邊到嘅極火蝦靚d?

想問下香港邊度有得賣Dr.Tank草缸底床能量粉

新手上路 玩左一個月
全部料係金魚街執
瀑布一手一腳自己砌
砌完養左水兩日就落草同埋5隻極火
有隻頂唔順兩星期就死左 另外兩隻抱蛋啱啱生左
依家成缸都係蝦毛
btw 依家舊青龍石生青苔 點算
同埋 想養埋藍絲絨蝦 但聽講溝埋養會生黑殻蝦？

想問下18吋方缸用咩燈適合

陽草為主

溝溝下打亂種 變番米蝦

咩燈黎
用青龍石應該養唔到水晶蝦??

請問邊到有平嘅燈買？
開咗個8 吋缸仔養蝦，但求有光唔洗靚

咁真係要考慮下 我想唔同色嘅蝦都有

LED 水草燈 有時間制set
$8xx

買好料 聽日開45cm 水草缸

60cm缸 點解高度18cm之後就36cm
想搵23cm左右
睇緊ada同yiding 仲有冇其他靚選擇？

其實而家係咪大多用水晶缸
有冇咩鋪頭抵?

你個缸想買幾大

莫絲

我正打算放房 其實細缸會有幾大濕氣

我放左個45翁方缸係房，唔覺得有濕氣

可能成日開冷氣

我諗住放個十吋 都唔算大姐

有開冷氣我估問題不大掛

利申，新手岩岩開始玩

m2

請問莫絲要點檢疫？

我見人地養埋蝦會餵椰菜花咁型

爭三千七
叫強国還錢
麻煩簽左佢同埋搵人簽左佢

推
咁多位草友大家近況如何?

10.1賀佢老母 玩屎篇

養貓狗玩屎啊 會爆炸

「TaiwanWarmPower」今晚（15日）在臉書發文，呼籲民眾一同連署「德國聯邦議會第95643號請願書」 ，支持「請求德國與中華民國（台灣）建立外交關係」，內文中指出迫害人權的中共不應代表民主自由的台灣。小編表示，可參考連署教學影片，2分鐘左右的時間就能完成簽署，如能在10月9日前達成5萬人連署，就有機會將此議題送進德國國會。

#AntiChinazi

Source:

連署教學from TW:

連署link:

大家幫下手, 聯台灣抗邪惡強国

仲爭萬一咋

新手新缸放啲red root floater(紅毛丹?)
諗住試吓先
一個星期後啲舊葉開始溶溶地
有生啲新葉

應該點？咁都養得死係咪可以放棄

有冇養蝦高手推薦下殺蝸蟲bb 嘅方法
暫時見到毛毛咁細條，用吸管吸

有冇人試過 支燈照到泥都有青台 但草唔紅

想問下如果開個60cm 缸，如果Ada 或yiding 個價錢大概係點？

Ada 約700
億頂 3xx4xx左右咁上下

有誘捕器 淘寶有

Update下
紅月可卡燈 在魚街水納百川買
十分高質 支持下

間野係咪都係日曬雨淋開？
d style 好似

絕對唔係
熱帶d野 睇到都買唔落手啦
完全冇關係。門口貼左紙 只此一間
同其他店鋪絕無關係

咁其實唔差得遠，好似ADA好d

幾個星期前做左個yiding 380 size 60*30*30
Ada 要780 不過高36

之前養開孔雀魚，最近想轉玩水草，但想知全套Ada 大約幾錢，費錢逐樣問舖頭問完又唔買。(魚缸60x30x36+頂玻璃蓋+co2細化，濾筒，出水口,燈全ADA)+co2套裝，水冷。如果底櫃係ADA同仿ADA個價差幾遠？大約就得，有個概念，謝謝

應該唔同 上次水納百川睇魚
幾有禮貌 同我打招呼
日曬雨淋 應該唔會

我諗全魚街得佢地會打招呼
態度差幾萬皮

上漁佬 漁情 水影問
成套有平
你要full ada set 應該2萬-3萬走唔甩
粗略計
燈4500
燈架2300 （有淘仔代替）
底架 約4xxx (有淘仔代理）
Es600 4xxx
Co2 tower 又係4xxx
Co2錶頭好似2xxx
紅寶石止逆 忘記了
計泡有平有貴 貴既1300$
細化又係有平有貴
出水口 買新桶包埋

有冇人知Z1 蝸蟲藥邊到有得買？/

2-3萬，我新手又好似唔係幾抵....

好明顯係唔需要
你落d良心小店度問下先
我推薦果間水納百川 我老友黎
起碼唔會呃新手先
通菜街158a

如果你想玩兩尺
齊桶有缸有燈有co2 全新
我諗5千蚊搞掂
水冷唔洗買住

除左缸 其他我都係買二手

我要訂左個櫃同缸先，我見燈千尋好似平平地，桶就好似話ehiem 好d, 訂完落去望下

千尋是垃鴨

咁有咩燈推介

利特利 at3
燈王

最好留意下人地facebook二手
成日有人賣xmini

邊到有仿ada櫃訂，我見好似得熱x雨x有，但又唔想同佢訂

好多間都有
訂ada仿櫃 最好上淘寶
兩尺我自己都淘過
大缸不建議淘

Tb?

淘既質素ok?

Ok
香港果d好多咪又係大陸做

Ada Aquasky G同moon 有無話邊隻好d? 如果60cm 缸價錢分別大唔大？

有冇ching試過支co2 校咗時間掣
但係都係廿四小時出氣

有冇ching用過e仔600 冇動力前置桶？

依家用緊e仔600動力桶，諗住買個前置黎擺軟水樹脂

G新過moon
黎緊會出隻最新既 60cm RGB

我見好既燈都唔平，不如買個靚仔d,咁等RGB

想買背濾缸，有無邊間推介？

有無tg WhatsApp group ga

除左燈、出入水同工具（刀，夾），其他野真係冇咩必要買ada

我諗好左啦，缸同燈就Ada, 濾筒就ehiem, co2 果d就普通野，出入水就換返玻璃。刀夾ada真係好d?

刀真係ada屈晒機，夾既話可以用viv都差唔多，60缸一把彈簧剪同夾都夠晒

btw ada缸宜家都係大陸代工，純粹貼個牌（定係你買無縫缸）

ada60cm黎緊會出枝新燈
個樣幾靚仔下

想問下如果想幫魚缸加蓋，避免d 蝦跳缸
邊到有得買d 蓋?

問下魚街d缸鋪

thanks 巴打
今日隻螺爬咗出缸搵唔返

［集思廣益］
黎緊搬屋會開個90 45 45草缸

話說用緊枝xmini係個60 45 45缸
最正係色演靚又夠細枝
但cover唔晒 缸高身會吃力

上90會種紅草 考慮緊以下選項
1. 加多枝xmini
2. 加多枝xmini 再掛 vitamini
3. 轉Onf flat one 90 賣xmini
4. 賣xmini 轉 尼特利燈筒x2

另外想問億鼎同eheim pro4 邊度買比較靚價

再開缸用amazon light好唔好

lm 學野

想問邊到買 小型沉木 最好綁好莫絲 自己整過 好肉酸 行魚街 見到樹型 幾好 但幾百1個 果d叫咩木?

個eden 501 好嘈，係個扇葉或摩打聲，有冇得剩換個扇葉架

新手想買水草，想問下魚街邊間比較有信譽同多款？

啱啱買咗支atman J25 暖管
請問一下係咪可以連電線成支浸落水？

上魚佬望下

有機會係個濾桶啲水未夠滿，入面有空氣。

方法係乜都唔好拆，然後停咗電，打開圖中嘅蓋，啲水自然慢慢升滲出嚟，然後閂返蓋。

支持美國推出be water act同將來通過佢
快d入黎簽署
表達香港人既支持和立場, 對付班賣港狗官同奶共派
呢排大家無乜聯署要簽, 比個任務大家, 就係簽左佢同發出去比人簽

睇中左個ada 90x45x60既水晶缸
不過貴到……

高缸超貴
Yiding算啦

水草葉開始穿好多窿，咩原因

邊間公司包送上門 單挑好難抬上架

我都有同樣問題，有冇師兄可以求救

冇通常魚鋪都係叫你搵金福
一係搵屋企人朋友幫手
4尺標準都可以兩個人
五尺以上一定要幾個人

換水 落蝦

係
自己call貨van再搵個fd一齊搬
之後請返個fd食飯

但係我又對ada有情意結

ADA出隻新既黑色METAL缸櫃, 好撚吸引呀

有無師兄試過無水開缸迷矮？有無咩要注意？

12寸缸玩草淘仔有無邊款燈推介？
而家用緊以前玩珊瑚用嘅ai prime啲色梗係怪怪地

我決定砍掉重練！換缸

平平地幾舊水買燈皇啦

係可惜得60cm

新手一問，來緊開缸，見到YouTube 有人放一些粉在缸底再放泥，其實是什麼東西，一定要放？

我屋企就係2呎缸, 心動中

心動就不如行動

下次反缸先考慮, 宜家FULL LOAD都唔知點搬

咩咩開缸5寶? 我都唔知有咩用, 留名學野

我黎緊過年都大執
要買多枝solar rgb
買過ada 90x45x60缸
訂個新櫃
但係呢加塊3尺ada發光版
到時換左高缸又者唔曬成個背
唯有到時造景d水泥堆高睇唔到

屈指一算, 咁又2萬蚊, 富有

藍綠藻，蝦也不屌的
魚街co2有隻藥幾好透明膠囊黃色粉，有蝦都用得，上去問下個阿叔

知唔知而家ez360賣緊幾錢？之前好似600有交易
x mini好似幾正，不過好貴

呢加個價我都唔太清楚
要出魚街問下

新鮮滾熱辣
ada新燈公佈啦

60cm都唔岩你用啦, 你唔係玩90?

我玩90都要行兩枝solar rgb先夠力
1枝左右兩邊會唔夠力

貓巴想問下你個缸同櫃買左幾多錢
個櫃水影多唔多款選擇

睇樣真係型, 但係要好少雜物, 一隻桶一支CO2就完, 其他野要搵位放

70cm高 咪好矮

謝謝

有無師兄試過草缸落蟹？
係魚街見到啲打袋嘅蟹寫住水草蟹…細細隻幾得意
但係以玩咸野嘅經驗話我知蟹唔可以亂落就忍手無買到

應該就唔怕
你見到一袋多隻嘅，通常都係水草蟹，食藻
當然如果你d 魚病到就死都有機會俾佢食
同埋蟹要定期上下水，如果唔係會變插花

缸我用yiding
櫃就唔講咁多 你留tg傾

巴打個缸靚左
不過都仲係太多魚
太密集

第三個缸嚟

我仲諗住買多幾條野生紅狐，要營造到香港嘅生活環境咁

AMAZON啲河都係咁密架啦，唔係嘅咩？

d燈魚有白點 要點搞 升溫迷矮會死

依家買燈魚去邊到買好

全放生物環，加致密綿

咁樣包夠做

你要知病因，一係溫差過大，一係啲魚有壓力。魚嘅壓力包括肉體上同精神上。

溫差 唔記得拉窗簾 中午太陽岩岩射中個缸

啲水會有菌。你可以做殺菌動作或直接棄缸斬掉重練，斬掉重練就可以試新嘢，橫掂依家啲魚好平、最貴嘅係自己嘅時間。

覺得靚就買

邊到存活率高

唔關人哋事，關你自己個缸事

你養過魚未？

養緊 問下邊到有靚魚姐

要插肥先會種得好

失敬失敬

各位大大旺角邊間打co2快靚正？1L co2

交流交流 都係新手

新基

謝謝師兄好介紹，平靚正👍🏻

做乜此主題已被封存嘅

有無巴打用過千尋醫生 or Twinstar nano? 有無話邊隻好d?

用過冇乜用咁

我跟左依個買料，準備開缸，我見佢最後有落夜肥，係唔係必須?

唔係必需，但落就好啲

度完個位 自己改改個燈制
可以放到個4尺缸
最後決定買個120x50x50ada缸
不過到時塊3尺ada發光版用唔到了
睇下放2手有冇人要

黎料120 50 50
買埋兩支燈架
正

啲師兄咁有錢嘅，用晒貴嘢。

利申：國產貨支持者

今日去打完1min唔洗完成

各位大大想請教下如果水草魚竿用豐年蝦餵魚得唔得？
自己孵化豐年蝦餵

想換支燈 有咩燈可以隨時校暗 校光

可以, 好有營養

你個缸幾大
筆直預幾多

45cm 1000hkd左右

燈皇
前排做完特價

燈皇,不了

尼特利 好似唔錯 但要淘寳

焗住要，魚街都係大陸貨啦
利申：用緊

燈皇點解不了

好暗，照唔到底
玩椒就得

聽聞光普緊要D，可以穿過水底！

想請問點解我買現成一棵草放魚缸都會死？要點做？洗唔洗拆開佢底下果舊野再自己埋根？

其實都係陰草 鐵皇冠 三叉鐵皇冠 莫絲 有d普通椒

有冇圖？

Sor ，已經丟晒

但棵草會係咁甩葉斷莖

水上葉？買個時棵草係咪無水浸住？ 底下舊野通常都拆怕積邋遢野同有蝸牛，唔拆都唔會死

買果陣佢係個魚缸入面連水一齊袋比我，底下舊野我就無拆，唔知係唔係因為咁所以死。如果拆開之後底下鋪泥o 唔ok?

種落泥ok ，有冇用水草燈？ 開燈時間？同咩品種水草？正常水草都粗生

tips ：越淺色水草光照時間越長 魚街水草10-20蚊嘅水草都易種 30蚊開始有小小難度 大致上可以咁樣分 當然有例外 例如moss 易種大部分都賣30蚊一塊

我舊草死晒換新缸未買燈，見好多人種同講moss,是咪值得一試？燈好似好重要，要點選擇？

千尋RGB專業水草LED燈具(國際版),
手機APP全能調控，日出日落模式，可自調"紅藍綠"三原色亮度分配比例，
型號451,合45cm缸使用，售價580元。
*香港行貨，代理提供一年保用。 岩岩睇到 好似唔錯 e隻得唔得

因為moss 易種唔同品都幾得意 陰草（深色水草）對燈需求無咁大 燈光照到泥面就ok 陽草 就對燈有要求 藍紅光要有 睇下光譜 要夠光

我個細缸養蝦就有6種moss

就咁睇都fell 到充滿生機

老水英文叫aged water

冇水冷夏天gg

個缸夠深就得，唔可以曬太陽

又無咁誇張呢個位太陽入唔到黎 夜晚又會開冷氣

尼特利at3 pro 定 千尋 rgb a plus 451 定燈皇 450好 45cm缸

養咩先？有巴打話燈皇照得唔夠深

短鯛 蝦 燈魚 麗麗 草就 得三叉鐵皇冠 大鐵皇冠 莫絲 等等 依家用既燈 得十幾w 照落去唔係幾靚 有時有d葉會白化 有定期落液肥

如果再俾我揀都係會用at3

有冇巴打用緊illumagic x60, 好貴要等馬會派錢先買

呢支？
a3 pro ?

yes

知唔知香港有冇得買? 盡可能唔淘 貴少少唔係問題

熱X雨X應該有
呢枝係大陸燈, 無得避

起碼比間公司賺 唔比淘賺

可能佢都係淘

唔通要買燈皇

支持
桶燈款

巴打呢隻牌子既燈如何
見水影係咁推佢

新手入坑準備開缸

設備：
24‘ diying
Co2:ista 1L
Eheim 2217
Ada 9L
尼特利AT3-65W

LM

各位大大點睇呢支燈，來緊開缸

嚟緊買個細細魚缸想買燈魚同蝦仔 咩草啱用

我都想睇睇呢支燈效果點 d人話紅光係會影響水草發芽快慢

我都係燈魚同蝦不過d蝦唔係好敢出黎 蝦要比d中or 後景草佢匿埋 俾d moss佢搵下嘢食

即係種moss?
巴打有冇相睇下 會唔會太單調

我尋晚上淘寶睇，見到啲平價好高，D車會冒泡泡，有紅頭，睇嚟窮現家首選，百幾有交易！決定訂落嚟玩下！希望今次可以成功開缸，唔好再重練！

巴打上次咩事失敗

買錯頂過瀘缸，用jbl +大陸泥，燈唔夠力，無co2!而家成套換，用了千幾銀

過幾日齊哂開缸

小弟新手嚟，剛玩魚缸唔夠半年
個缸係 36x24x26
用緊 ISTA 高演色二代 30cm 燈
但係唔知係咪火數唔夠，見到只係 11.3W 左右
種迷矮、爬地等都陽性水草都種唔到
係咪要大火啲嘅燈先 ok?

求教各路英雄，如果前種迷矮珍珠草及迷你牛尾草夠厚嗎？
㡳部是能量沙

細蝦缸棵草未剪moss未得閒榨埋佢 有6種moss睇下

草皮未種好 後景草遲d轉第隻草 依家唔係好夾
好多moss種緊未得閒執位基本上好亂無咩睇 1尺缸種多小小草都覺得亂

lm

我用ista 高透光都種到 你個盞仲勁過我 唔會種唔到wo 有無相睇下d迷矮？
btw 你邊到買到30cm高演色 我搵唔到

我見過台灣有人試過一代高演色唔夠高整高佢，結果啲草就生得差，用返原本 5cm 扣具先得，就生得好好
而二代原裝扣具係 10cm 所以懷疑唔知係咪咁有問題

PS. 我托去台灣旅行嘅朋友買

啲迷矮係唔生，只係不停甩出嚟，最後甩光哂啲葉

似唔夠肥 你有co2 又有陽草燈 試下加埋鐵肥

鐵肥唔係紅葉都有用？真係唔知添，我一直以為係紅葉先需要一登用鐵肥。

之前聽過人話 ADA 泥唔駛過早落肥，所以我都係最近先開始落液肥，一個星期一次，用呢個

不過其實就算初初落泥果下都好，都係發覺係根唔生，自自然然之後就慢性死亡

如果發黃發白可以落d鐵肥 想生根發芽快d就落鉀
我覺得ada 唔係唔使咁早落肥 係落得少d 因為本身d泥會慢慢放肥出黎 落肥少d好過多d 怕爆藻

唔知你買個d係咪水上葉 轉葉要時間 轉返新葉前係會枯枯地

其實液肥係咪買返 ADA 好啲呢？

其實我種過水上葉水中葉都唔得
相入面果啲係綁係鐵片嘅水中葉

用緊雜牌肥 ada 啲液肥太多種 無心機研究
多口問句草有無種入泥 同光照時間？

挖深之後放入去再係上面鋪啲泥
佢啲根係好平面同好難拆開逐株種

光照時間係 8 小時

落一排肥睇下點 水草生得好唔好 主要都係3個原因 co2 光 肥 我睇你似缺肥

水草生生下停咗唔生，但都係綠色未死
會係咩問題？

浮喺水面嗰啲又冇問題
一路有新葉，最舊嘅葉間中會枯萎

有冇圖 浮萍個d太易生
有新葉就無咩問題 唔生係d新芽唔大定點？

巴打個缸壁係咪好多藻

有啲呀
應該係cyanobacteria
缸壁有但啲草上面冇
依家清走大部分

清完藻換水 換左3份2水都唔怕 目的係將刮完漂浮係缸嘅藻清走 有生物就落d水穩劑落新水到除氯 d藻同水草爭養分 藻多 水草爭唔贏 所以好似停止生長咁

ok會再清多啲
有蝦
水穩一向有落
如果有效，清完應該好快會生返？

係 控制返光照時間 同埋見你個缸水草唔算密 落肥可以減少d 以免爆藻

好 會試下
前幾日減咗光
藻本身都生得唔算快我以為冇咩問題

led燈洗鬼睇W數咩

新買水草多數未轉水
舊個d會自然死

45標準缸/方缸 用燈皇360都夠做

全草缸

新手想請教呢d係咩藻？
可以點防治

斬掉重練正式開缸第1天

綠絲藻
養蝦+將草種密d

有樣嘢想請教大家 我個水泵太大力 彈曬啲水出嚟
請問有咩方法可以解決？

巴打你個背景痴返張磨沙會爽好多

養咗兩個禮拜 裏面有25隻蝦仔都食唔晒啲海藻 細冠蘭就種得幾好 但係我懷疑我嗰啲唔係迷你矮 不停向上生🙄

師兄有無圖？

我個新缸未到
買定左張磨沙了
到時影比你睇個效果

好呀！謝謝師兄，我支千尋燈今日亦到貨🤤

已放大和藻蝦，黑殻
但佢地唔食
黑毛藻又開始爆

開左缸一個星期，下星期想買 DUP D生物落去，依家見到火翅金鑽燈
想買10隻，仲想加D米蝦，會唔會會D魚食曬架?

放心啦，之後就係將d草種密d
藻類最大既敵人就係健康密集既水草
先唔好理d藻，由佢生
等d水草生到一定數量之後
藻類就唔夠水草爭養分
之後就會自自然然慢慢地消失

呢d燈魚仔唔會

淘番黎？

去魚街買，唔想淘屍體，同埋依家少左淘野，盡量香港買

玻璃蓋/保鮮紙

細過魚個口嘅乜都食架啦

召喚貓巴
想問下信魚隻隻發光板唔計張藍白膜
同ada個效果接唔接近

有冇人試過孔雀魚同燈魚混養?

試過，完全無問題